<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://mydanniel.github.io/osmofeed/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2022-12-09T01:42:18.550Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://mydanniel.github.io/osmofeed/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://mydanniel.github.io/osmofeed/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新玩意 | 2022 黑五买了啥？]]></title>
        <id>10-204</id>
        <link href="https://diygod.xlog.app/new-stuff-2022-black-friday"/>
        <updated>2022-11-30T00:53:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[受少数派 新玩意系列 启发，我也分享下我近期黑五购买的新玩意。
其实即使是黑五，英国绝大多数商品也比国内平时贵很多，就图一乐。
Chromecast with Google TV 4K

入手渠道：Amazon
价格：£59.99 £39.99


租房子时候房东留了一台电视，自带系统功能很少，看流媒体和连 PS5 打打游戏还行，看 NAS 里的视频就不行了。本来对刚更新的 Apple TV 很心动，但看到 Chromecast 直降了 £20，都是看个 4K 视频，四分之一的价格还不是美滋滋，毕竟是 Google 亲儿子，Google TV 系统跟普通 Android TV 也不一样，说不定有惊喜。


看外观做工还是挺精致的，笑嘻嘻开机之后，还什么都没做，就发现系统响应有明显的延迟和卡顿，笑容逐渐消失。迟疑地下载完 Jellyfin，尝试打开一个 4K 视频之后
电子垃圾，退钱！

（我后来又从自己身上找原因，怀疑是不是我视频的码率太高了，就用B站视频试了下，发现就连B站那么低码率的 4K 都播不动，洗不动洗不动）
Western Digital 20TB 桌面外置硬盘

入手渠道：Amazon
价格：£304.99 £45.99


广受 NAS 用户喜爱的一块硬盘，因为众所周知，虽然它设计上是放桌面上给电脑插线用的，但把它内部的硬盘拆出来给 NAS 用再合适不过了，一方面价格很低，另一方面它的硬件水平与西部数码最高档的企业级 Gold 或 NAS Red Pro 相当  （reddit），除了噪音大点没什么缺点。
就是这两款


相比这两款价格 £515.99 和 £545.99 ，它 £304.99 的价格就跟白送一样，所以它一直在我的 Keepa 订阅列表里，准备等它再降降价入手。
然后就在某一天早上收到了这条提醒

£45.99！当然第一反应是怀疑 Keepa…]]></summary>
        <author>
            <name>DIYgod</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苏格兰居民可下楼活动]]></title>
        <id>10-190</id>
        <link href="https://diygod.xlog.app/scottish-residents-can-move-around-downstairs"/>
        <updated>2022-11-25T23:59:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今天距离圣诞节正好还有一个月，但格拉斯哥主街上早早就布置了很多圣诞节装饰和圣诞节期间专属的游乐设施，我家对面的一家小博物馆也为今年的圣诞节专门建了个滑雪场兼圣诞集市。再加上今天是黑色星期五，商店很多折扣，虽然下着雨，还是阻挡不住居民纷纷出门抢购，街上很是热闹，每个人的脸上都挂着买到便宜商品的喜悦。今天又是和平喜悦的一天。
然后就是在等发小试衣服的间隙刷了一下 Twitter，发现新疆出了大事，再打开朋友圈，满屏的 ■■■■ 404（文章存档）。

虽然最近一年国内过度防疫指鹿为马的事情已经屡见不鲜甚至有些看烦了，但这样 10 条被活活烧死的人命摆在面前还是令人义愤填膺，火灾现场求救、惨叫、怒吼的视频也令人心碎，更是让民众冒着被寻衅滋事和封号的风险也要忍不住在朋友圈问一句：他妈的为什么？
此时的我置身于苏格兰圣诞节喜气洋洋的大街，手机里放着新疆同胞惨叫怒吼的视频，陷入了精神分裂，已然分不清我所在何处。
到家冷静下来之后，我不再想过多评价和陷入这件事本身，因为这除了逞一下口舌之快之外几乎没什么用，我想说的还是我在《2020 年终总结》里老生常谈的问题：法治。


当然不是单单被入侵卧室和维权碰壁这一系列事情让我做出移民的决定，它们只是一个导火索，原因有很多，但归根结底都指向同一件事：法治
能保护公民住宅不受侵犯的是法治，能保护劳动者不被 996 ICU 的是法治，能保护新冠患者隐私不被传得满大街的是法治，能保护公民不被口袋罪随意处罚的是法治，能保护公民各项基本权利和自由的也是法治
法治的缺席会导致很多问题，它不仅体现在权利无法得到保障，还体现在民众之间稀缺的法律意识和互相尊重上，而这由于国情的原因是不能够轻易改变的，罗翔曾经在一个节目里说到法治的形成：「很大程度上，法治是自上而下和自下而上结合的过程，法治首先强调权力本身是要受到约束的，然后在这样的一种约束的背景下，慢慢地其他人也会愿意去约束自己，它是一个双向的过程，它不可能是一个单向的」

但当时还没有这堆过度防疫的烂事，今天可以再加上一句：能保护公民不被以防疫为名限制自由的是法治，能保护公民不被封楼活活烧死的也是法治。
所以当你可以清楚地认识到这两点：

只有法治可以稳定地保护我
中国无法治的现状无法轻易改变

那么你就知道了为什么会源源不断出现这样离谱的事件和作为一个理性的人今后应该怎么做。还继续问他们有没有听到人民在歌唱？放弃吧他们不可能听得到。结果只有两条路可选：放弃不切实际的幻想乖乖接受这一切 和 快润。

我很清楚移民意味着什么，它会把我多年的积累化作经济学里的沉没成本，迅速耗尽我工作多年积攒的全部积蓄、使我被迫改变很多爱好和生活习惯、让我失去大部分朋友和人脉，我甚至无法确定它是一个正确的选择，但是，《进击的巨人》第一季也告诉我们：「人若不能有所舍弃，就无法改变现状」，现在正是那需要勇敢的时刻

我很庆幸两年前做出了正确的选择（除了喜欢上《进击的巨人》），让我今天可以真正活着下楼活动，那么你呢？会加入我么？还是]]></summary>
        <author>
            <name>DIYgod</name>
        </author>
    </entry>
</feed>